【開眼系列（三）】脈輪

【開眼系列（一）】火星的故事：

【開眼系列（二）】人類起源：

～獻給所有對生命有追求既巴絲

FB Page:

「脈輪」起源

脈輪一詞出自古印度哲學中的梵文「चक्र cakraṃ」，讀作「chakra」、「查克拉」、「卓羅」。直譯的意思是、輪子，即是能量點或旋轉中的能量螺旋。脈輪的另一種名稱是「氣卦」。

古梵文脈輪學指出人體內有七個腺體成直線垂直分佈，位於脊柱附近。從下至上為底輪、臍輪、太陽輪、心輪、喉輪、眉心輪和頂輪，分別發出「紅、橙、黃、綠、藍、靛、紫」七種光頻的能量。下三輪管理人類物理上的基本運作功能；第四、五輪為連接並使心靈趨向靈性；第六、七輪主導純靈性的功能，例如超感官知覺（第六至十感）及連接宇宙意識等等。

各個脈輪各自對應相應的器官，當脈輪阻塞時 ，身體就會產生反應，各種不適及病痛事實上是反映著脈輪的狀態。因此，病由心生並非全無根據的。

以上談到的是古梵文記載的脈輪學說，另外還有藏傳佛教脈輪學說和印度瑜伽三脈七輪學說。三種學說對脈輪的描繪大致相同，後兩者可視為前者的延伸。

佛教學說還指出七輪由三脈（中脈、左脈、右脈）連成，七輪的用途是提供能量，給組成身體的五行，即金（乙太）、木、水、火、土。；瑜珈學說都有提及三脈（Ida Nadi，Pingala Nadi及Shushumna Nadi），左脈及右脈分別代表月亮脈和太陽脈，三脈各掌管著不同力量。而在瑜珈學說中，人體的能量系統分為三部分：Nadis三脈、Chakras七輪和Kundalini靈量。

你開左未？

脈輪的狀態

能量平衡是脈輪最健康的狀態。如果身體出現不適、思維混亂或情緒異常，就代表脈輪的能量失衡了，調節飲食並不能改善這些問題。

一般兒童脈輪都會處於原始狀態，除了病毒性感染外（疫苗），一般兒童的身體是不會出現健康問題的。隨著年紀長大，脈輪會逐漸打開，開始接收各種能量。

生活中產生負面情緒的時候，加上生活壓力帶來的惡性影響，身體便會自然作出不良反應。例如色斑、鼻敏感、腸胃炎、中風、心臟病、抑鬱、狂躁、經痛、性上癮和性功能衰退等等。這些現代化城市十分普遍的問題其實是脈輪失衡發出的警告。當然，疾病也是身體感到不適的原因，但身體和脈輪的關係其實是相輔相成的。

能量從底至上以螺旋型態連接七個脈輪（就如生命之花的圖騰），當其中一個脈輪出現問題時，就會影響附近的脈輪。換言之當脈輪充滿負面能量時，就有機會擴散到全身。人到運濟時，會不斷地吸引不好的事情，如果不及時清理脈輪的負能量，就會不斷輪迴於壞事情中。

了解脈輪就和了解自己一樣，能讓你的人生更如意。

開左

第一脈輪 － 底輪 Muladhara
振頻顏色：紅
位置：尾骶骨與會陰交處

底輪是生命的根本，提供生存的能源。如果底輪沒有足夠的能量，就無法正確地提供能量給下一個脈輪。

嬰兒出生後第一個使命就是生存，如果父母可以給予安全感，嬰兒很快就可以開始探索下一個脈輪。相反如果在成長階段沒有得到父母的安全感，底輪發展就會變得很慢，不少童年陰影的產生都會導致底輪發展遲緩。

底輪和腎上腺相聯繫。當人需要動力做某些事的時候，潛意識就會驅使底輪產生能量。例如感覺生命受到威脅時，底輪能量會促使大腦作出戰或逃的準備，導致腎上腺素提升，為肌肉提供動力。當注意力集中在底輪時，眼前世界會染上紅色。當不安或憤怒的情緒恢復時，底輪也會回復到放鬆的狀態。

底輪能量來源：安全感、紅色、黑色、啡色。
身體部分／器官／腺體：腎上腺，肛門，背部，膀胱，骨，結腸，腳，臀部，腎臟，腿，淋巴系統，鼻子（與嗅覺），前列腺（男性），骨骼系統，牙齒

能量過低時，會缺乏安全感，覺得自己隨時被留意著，經常焦慮；
正常時，會享受當下，踏實，穩重；
能量過高時，會變得愛惹事生非，坐不住，容易衝動；

當嬰兒的底輪發展成熟後，就會探索下兩個脈輪－臍輪和太陽輪。

第二脈輪 － 臍輪 Svadisthana
振頻顏色：橙
位置：腹部、腰、性器官。

臍輪提供能量予創意、性慾及激情，關乎到人與人的感情建立和性能力。是一個探索世界的能量來源。

隨著成長，臍輪漸漸成熟，人會開始對外在的事情產生興趣。本質上，臍輪代表探索和接觸其他生命。與父母身體的接觸、和朋友的擁抱、對小動物的好奇、對愛情和性愛的渴望，這些行為都是臍輪成熟產生的現象。由於社會和教育上的問題，人類正步向冷漠化。智能手機和電腦的出現減少了人與人對彼此的正常接觸，這樣會對臍輪造成不良的影響。過度手淫、縱慾、社交恐懼症等等，都是臍輪能量不健康的寫照。

臍輪能量來源：情緒、性、橙色、藍綠色。
身體部分／器官／腺體：膀胱，腸，體液，臀部，腎臟，腰部，生殖器官，皮膚，脾，胃。

能量過低時，身體變得僵硬、缺乏情感或是常常面無表情；
正常時，會表達自如，情緒控制得當。；
能量過高時，會過度情緒化；

其他與性有關的問題也是基於臍輪失衡，例如性功能問題、性上癮等。

第三脈輪 － 太陽神經叢 Manipura
振頻顏色：黃
位置：太陽神經叢。

太陽神經叢代表意志力及自我，提供靈魂意志力，是一個控制慾望的脈輪。

當靈魂學會如何生存和接觸其他生命後，就會進入第三脈輪的世界。嬰兒開始渴望知道更多事情，例如會不停開關電視，拆爛玩具和嘗試爬到更高的地方觀察世界。第三輪初開的時候，嬰兒會不斷想要獲得身邊的所有事物，首先在第一、二輪的影響下，食物和性的需求會促使嬰兒用嘴去探索世界（嬰兒會用嘴體驗性）。這段時間是人類學習速度最快的時間，因為對初生嬰兒來說，周圍一切事物都是充滿未知性的。現今社會的教育系統導致兒童對吸收新知識產生負面觀念，壓力和靈性上對知識的排擠引致第三脈輪失衡，即使是天才也會因此而喪失天賦。廢青問題的根源，某程度上就是現在教育體系失敗的結果。

太陽神經叢能量來源：慾望、陽光、黃色、金黃綠色。
身體部分／器官／腺體：腎上腺皮質功能失調，膈肌，消化器官，十二指腸，膽囊，胰腺，肝臟，皮膚，脾，胃，腸道上部，上背部，脊柱上部

能量過低時，會導致神經衰弱、易疲倦和消化系統出問題；
正常時，會變得有膽量、自信，對目標追求成功。能享受感興趣的事情；
能量過高時，會經常宣洩、貪心、不甘心；

[img]人類脈輪中的「半音」 [/img]

脈輪系統原自八個生命之卵，能量流動的方式和音階系統一樣，都是由底至上流動。基本音階的結構是以「全、全、半、全、全、全、半」的形式層遞，八個音為一個八度。脈輪也一樣，在第三和第七個脈輪後都有一個「半音」，著兩個半音象徵能量流動的轉變。

人類脈輪與音階系統一樣，當能量從第三脈輪進入第四脈輪時，中間會出現一個「半音」。這個「半音」是人類精神通過另一個層次的通道，當精神足以接觸新世界時，這條通道才會出現。這條通道並非一條容易通行的管道，更適合地比喻為一面牆，就好像Parkour一樣，需要一定的經驗和實力才可以繞過這面牆，到達精神層面的彼岸，看清鏡子另一面的世界。

當通過第一個「半音」後，能量會流到心輪、喉輪、腦下垂體和松果體。第二個「半音」如圖一樣是垂直向上，能量一旦通過第二道牆，就會到達第八脈輪，位於頭頂上方一個手掌高度的位置。第八脈輪在印度稱為「神之首」，是這個維度所有生命的最終目的。其實在人體下方同樣的位置都有一個脈輪，就是上一個維度的第八脈輪。

現時大部分人都只活在前三個脈輪的位置，而且他們不知道自己仍需要向更高的脈輪發展。一些人表示感覺不到脈輪，正是因為他們的意識停留在物質層面，而忘記了靈性提升才是生命的意義。

「需要覺醒的不是其他人，而是你自己。」

第四脈輪 － 心輪 Manipura
振頻顏色：綠（下心輪）、粉紅（上心輪）。
位置：下心輪在胸部的中心；上心輪在下巴下，鼻尖與下巴的距離。

心輪涉及同情心、仁慈、包容和所有類型的愛。彼此間的感情和感受都會受心輪影響。

當人學懂表達愛的時候，能量就會流動到心輪，這個情況多數發生在青少年時期，對戀愛的渴求是心輪甦醒的反應。隨著時間流逝，人會逐漸發展出其他對愛的表現。例如有一天，你突然感受到父母對自己的愛，這種感覺在兒童時期並不會出現，相信不少人都會有所體驗。愛是每一個人都需要終生體驗的課程，因為追求一段圓滿的人生旅程，愛的能量時不可缺乏的盤纏。

愛是創造實相和奇蹟的能源。心想事成的最簡單方法就是愛你的母親。無償的愛是能量最強大的，這種愛在現世間十分罕有，其中一個例子就是母親分娩後抱住你那一刻，由於愛會延續，所以與母親建立愛的連接是一種最容易獲得能量的方法。

在「菁英」統治的社會下，我們從小接觸大量不良的文化洗腦，現代人對愛情的追求已經變質了。當心輪充滿能量的時候，大多數人會將其倒流回性輪，因此上三輪一直都得不到足夠的能量。大多數沉淪在下三輪的人不知自己有更高的能量中心，所以生生死死都只不過活在無限的輪迴中。

心輪能量來源：愛、寬恕、綠色、粉紅色。
身體部分／器官／腺體：手臂肱子宮頸，耳朵，牙齦，手，下巴，嘴，嘴，頸，甲狀旁腺，鼻竇，牙齒，咽喉，甲狀腺，扁桃體，舌

能量過低時，會出現心、肺、氣管疾病，容易有挫折感；
正常時，會懂得愛人與享受愛，會懂得慷慨和寬恕；
能量過高時，會容易變得心煩意亂、好辯；

第五脈輪 － 喉輪 Vishudda
振頻顏色：藍、淺綠
位置：喉結附近

喉輪是第一個「高輪」，在梵文中的意思是「純潔」或「淨化」，涉及表達和真理。喉輪影響人的口才、表達能力、誠實度及信息吸收的能力。

當喉輪從靈性上開啟時，人的直覺會變得敏銳，對謊言自然地產生警惕。由於對真理的渴求和認證，喉輪能量充足的人會不斷吸收知識，務求跳出充滿謊言的世界。天生口才了得的人從小就擁有一種看破人心的能力，即使是經驗老練的騙子，在喉輪發達的人面前說謊，都會表現出不自然。

喉輪能量來源：信息、語言交流、藍色、藍綠色。
身體部分／器官／腺體：手臂肱子宮頸，耳朵，牙齦，手，下丘腦，下巴，嘴，嘴，頸，甲狀旁腺，鼻竇，牙齒，咽喉，甲狀腺，扁桃體，舌。

能量過低時，會出現害怕，膽怯，無法表達自己，喃喃自語或聲音耳語；
正常時，能夠真正傾聽，侃侃而談，隨意和陌生人說話時表達自如自我，有幽默感；
能量過高時，會變得傲慢、自以為是，說話太多，說話不假思索；

[img]第六脈輪 － 眉心輪 Ajna [/img]
振頻顏色：靛
位置：眉心對上額頭中間

第六脈輪 － 眉心輪 Ajna
振頻顏色：靛
位置：眉心對上額頭中間

眉心輪是第二個「高輪」，涉及視覺、創意、想像力、洞察力、直覺、思考力、千里眼、智慧和精神。眉心輪在梵文中解釋為「超越的智慧」，並且是人類靈魂的「棲息地」。

當喉輪覺醒後，人類會開始走上靈性的道路。發現自己身處在虛假世界的人會慢慢憶起生命藍圖，並開始迎接意識上既的轉變。當喉輪能量上升到眉心輪，潛意識與顯意識的溝通就會增強，雙眼的餘光會自動搜尋應該留意的事物。此外，心電感應能力和精神力也會變強。

眉心輪對應松果體。松果體會自然地釋出一種叫Dimethyltryptamin的色胺（簡稱DMT），DMT是存在於人類、動植物體內的「精神粒子」，可以把靈魂帶到更高的維度，甚至和更高的「存在」溝通。如果在物理身體清醒的狀態下觸發DMT，就會出現幻覺，這些幻覺可能是色彩繽紛的幾何圖象；可能是有生命的「死物」；可能看見「神、鬼」。由於地球上的人類被設計為不可閱讀真相，大腦的限制功能就會啟動，令人產生幻覺和不適。但如果大腦處於α至δ的狀態下，DMT就會使靈魂進入另一個境界。

眉心輪能量來源：集中力、Prana、靛色。
身體部分／器官／腺體：腦，頸動脈，耳，內分泌系統，眼睛，額頭，淋巴系統，神經系統，鼻，松果體，腦垂體，頭骨，額頭。

能量過低時，會出現對成功的恐懼、在意他人感受、因計劃不如理想而自虐、懶散、注意力難集中；
正常時，能夠接受教導、有創意、絲路清晰、有智慧；
能量過高時，會有視力問題、精神病、頭痛等腦部疾病；

第七脈輪 － 頂輪 Sahasrara
振頻顏色：紫
位置：頭頂

頂輪在梵文意思是「千倍」，象徵千瓣蓮花，代表精神的永恆性和無限性。頂輪對應啟迪與靈性，是一個連接高我和高維度的能量中心。關聯到神性、引導、覺悟、合一的宇宙。

人的意識到達松果體，會停留至足夠熟悉後才會跨過「半音」，經由後腦到達頂輪。這個過程會在人生經歷某些事情後發生，因為對沉淪在物質世界的靈魂來說，要完全放下貪嗔癡並非一件容易的事。所以，意識要從後腦到達頂輪是一件十分難的事，因為這個地方很難獲得經驗，必須靠自己靈魂千萬世以來的智慧才能覺悟。

頂輪上是第八輪或第十三輪，即更高次元的世界。佛陀座下的蓮花就是象徵覺悟。所以佛陀早已將真相告知眾生：覺悟便能脫離輪回。

頂輪能量來源：冥想、紫色。
身體部分／器官／腺體：腦，頭，大腦皮質，囟門，頭，疼痛中心，松果體，腦垂體中心，神經系統。

能量過低時，會優柔寡斷，缺乏生活的喜悅，生活常規和無聊；
正常時，能解讀潛意識及宇宙意識、相信直覺並十分準確、了解真我、安詳、感覺幸福、會喜愛學習正確的知識、能接收高次元意識；
能量過高時，會出現各種腦疾病、神經系統病、精神病、等等；

隱藏在「半音」中的門

「半音」是阻隔物質世界和精神世界的牆，這面牆就是導致不少人感覺不到脈輪的原因。事實上，全宇宙的生命都一樣，在意識成熟前，只會體驗到前三個脈輪的世界。除了人類靈魂，國家、行星、銀河都一樣，在完全熟悉前三輪以前，第一面「牆」的大門是隱藏的。以美國為例，相對於其他國家而言，美國是嬰兒。大多數美國人在一九五零年代靈魂仍停留在三個較低的脈輪上，執著於控制、金錢、物質主義、性、美食和享樂。唯物主義的人渴望得到更多金錢與來自物質的快感，因此對他們來說，追求精神的滿足並非必然。六十年代開始，意識上的改變開始讓更多人透過靜心進入更高脈輪，2012後意識的轉變會來得更快。

一些古老的國家，例如印度、西藏和中國某些地方，他們已經發現穿牆之道，可以進入第四、五、六、七輪。當一個國家或個人越過第一面「牆」之後，就會利用剩餘的生命設法回到更高的能量中心，為求更多人可以學會如何開啟「牆」上的「大門」。當跨越第一面牆，意識會進入心、聲音、幾何和靈性本質的世界，人會變得不再執著於低輪的事。物質生活只是生命藍圖的一部份，人生的意義會投放在追求和憶起更高脈輪的知識和經驗中。印度的物質環境很殘破，而且不少修行者已一早放下對物質的追求，釋迦牟尼當年的教導促使了不少靈魂的覺醒，所以即使沒有豐庶的物質，人也可以活得很開心。

當群體或個人意識到達第七輪時，就會關注如何穿過第二個「半音」到達「死後世界」，古埃及便是如此。要發現隱藏於「半音」中的們並非易事，必須經多世苦修才會對脈輪提升至有足夠的理解，當意識致力追求靈性，「門」便會出現。佛教中「六道」其實就是指下六輪；第七輪為覺醒；第八輪為重生，而「佛」便是覺悟後重生的「存在」。

「發現」秘密之門的方法

要進入高意識脈輪，需要體驗和覺悟人生。其實，早已有人發現進入高意識的「秘密通道」，希望大家能記住這些方法，但切忌因好奇心而親身嘗試。

第一種方法是透過瀕死經驗體驗「意識自由」。自從亞特蘭蒂斯事件後，人類會在死後體驗到高維度空間，但隨著時間流逝，在受到宗教控制和物質主義的薰陶下，一般人在死後體驗的世界都會受生前意識影響。當人死後會通過第一道門，會發現其他平行世界的實相，如果突然有人在瀕死狀態中，靈魂短暫地經歷另一種實相後，帶著那些記憶回到身體，那個人就會完全改變。「半音」中的通道出現，促使他開始追尋生命的另一面，渴望了解與更高脈輪相關的一切。

第二種方法是透過迷幻劑（Psychedelics, LSD）。世界各地的部份宗教都會使用迷幻劑進入更高意識層次，例如印加人會用聖佩德羅仙人掌（San Pedro cactus）加入微量古柯葉；美洲印第安人用佩奧特仙人掌作迷幻劑；埃及人使用毒蠅繩（Amanita muscaria mushroom）。他們都是用於合法的宗教儀式。迷幻劑不同於帶來快感的毒品。海洛英、鴉片等毒品帶來的快感會作用於低脈輪，在帶來快樂的同時會讓人沉淪。迷幻劑則完全相反。20世紀的靈性學及神秘學家G.I.Gurdjieff認為可卡因是對靈性最據有負面影響的毒品（當然現在有更強的），因為可卡因會放大小我的力量，將意識帶往與靈性相反的方向。

60年代的美國，有超過兩千萬人用LSD-25直接衝到上層脈輪，然而在未啟蒙的情況下，導致很多人失控。古文明在使用迷幻劑前，會做相當準備。60年代的美國人在毫無準備之下使用，導致不少傷亡。很多人衝上了心輪，感受到擴展的知覺，成為愛和創造的一切。

但使用迷幻劑的問題是，當藥效退去，人就會回到較低脈輪和三維度實相。然而，高意識體驗會使人繼續尋找更多迷幻劑，使之回到更高世界。人類意識進化不應該靠藥物，而是靠心。當你開始對靈性知識產生興趣，若你肯踏入靈性修行之旅，隱藏在「半音」的通道就會為你打開。

給脈輪提供額外的能量

脈輪狀態會直接關聯人類對待實相的覺知，日常生活上的衣、食、住、行、思想和情緒都會與脈輪互相產生影響。當前三個脈輪得到足夠且正面的能量時，物質生活就會過得愉快、富足；當心輪能量達到一定高度後，人就可以創造實相；從第五脈輪開始就是與靈性和精神相關既領域。

調整脈輪的狀態有很多方法，在此提供一些大家比較容易接觸得到的：

（一） 水晶
不同顏色的水晶會產生不同頻率，對應不同脈輪，能產生平衡脈輪的能量。在市面上不同的水晶型態當中，原石的能量是最強的，因為只經過基本表層雜質打磨的情況下，水晶能保留最完整的能量和體積，因此可以發出純淨的波長，當然越大的原石效果就越好。此外，柱形帶尖的水晶會以放射形式發放能量，而且能量流動的軌跡可尋，非常適合用於脈輪淨化和排列水晶陣。

雖然水晶看似無害，但在選擇水晶飾物及擺設時，還須配合生辰八字。水晶也有分五行，跟身或長期的定位擺設宜選擇和自己喜神匹配的水晶，反之就會相沖，甚至有反效果。

（二）Orgonite
Orgonite是一種能量轉換結構體，可以吸收週遭對人體有害的電波輻射，並轉換成對人體有利的磁波。這種磁波也被稱為生命能、性能、Prana、以太或氣。除了有助健康外，這種能量還可以淨化脈輪，加速脈輪的吸收功能。在Orgonite內加入少量水晶還可以將頻率調整至適合自己的狀態。但如果使用結構錯誤的Orgonite，就會有反效果。

[img]（三）水 [/img]
飲水可以淨化和提供能量比脈輪，但注意飲用含有氟化物的水會導致松果體鈣化。使用水晶或Orgonite淨化過的水可以清理脈輪的負能量。此外，印有某些神聖幾何和正面字眼的玻璃杯也可以把水粒子變得有益。

（四）呼吸
呼吸Prana 是提供能量給脈輪的最直接方法，當Prana活化全身脈輪後，你會感受到身心的巨大改變，整個過程可能只需要十幾分鐘，一次睡前的呼吸訓練就可以讓你睡醒後體驗完全不同的一天。

（五）配戴能量圖案飾物
能量圖案本身會帶有連結神聖能量的信息，當配戴這些圖案於身上時，你的意識和想法能啟動這些連結著高維度能量的橋樑。具有能量的圖案包括宗教

你開曬？

LM

more

開眼係開杏仁體架

正常人係全部都開晒

開晒會點?

正常人都會開曬三隻眼

正呀 終於在連登見到有人有系統地講下New Age 野
最近修練時遇到些少問題好想搵人討論下但係唔知邊到搵到grp
平時樓主都淨係自己睇書自己練？